【抗暴之戰】南亞人誓與市民同行 女商人守護重慶大廈 阻卧底警煽動分裂

【抗暴之戰】南亞人誓與市民同行 女商人守護重慶大廈 阻卧底警煽動分裂

Y小姐特意帶來自製的牌子掛於身上，於重慶大廈範圍散播主張信、望、愛的信息。記者邵靖妍

尖沙嘴今日下午有大遊行，由於民陣召集人岑子杰日前被數名南亞惡徒打至重傷，令南亞人雲集重慶大廈氣氛今日一度甚至緊張，不少商舖早已落閘，但遊行期間大廈內的人流依然不絕，除了有少數族裔義工團隊不斷向遊行人士免費派水派零食以作支持，亦有市民行經大廈時進來小歇。《蘋果》記者訪問多名重慶大廈的商人、基層南亞住客甚至路過的遊客，發現他們大都支持抗爭者爭取5大訴求，願與港人同行，有女商人甚至主動在重慶大廈內游說南亞人，望阻止警方臥底又或是居心不良人煽動分裂，損害大家的信任及感情。

相關新聞：【聽我講】逆權冰室越壓越強 前精算師老闆：畀番個香港我

記者邵靖妍 金敏琍

「我怕有undercover警察（卧底）來煽動香港內部矛盾和分裂，令我們人民鬥人民、種族鬥種族，所以我來守護重慶大廈和清真寺。」因早前的岑子杰遇襲案，從商的Y小姐知道於這裏生活的少數族裔可能會擔憂害怕，因此特意帶來自製的牌子掛於身上，於重慶大廈範圍散播主張信、望、愛的信息。

相關新聞：【抗爭●南亞人】親身參與反送中難忘元朗恐襲 80後棟篤笑明星阿V：「反惡法人人有份，不應該用膚色去區分香港人」

Y小姐希望讓少數族裔人士明白，他們在報章上看到抗爭者破壞「是有理智，有目的性的，並非無差別地破壞」，並希望他們明白香港人所作的事是為反抗極權。「香港人沒有遺忘他們（少數族裔人士），如果他們有需要，可經不同的渠道尋求港人協助。」在Y小姐心中，活在同一片天空下的香港人和少數族裔人士能互諒互解是最美好的事。

「好helpful、好thoughtful。」是Y小姐對香港人的形容詞，正面而有力量。她表示，縱使港人到目前為止經歷了艱辛的四個月，仍沒有放棄，她希望少數族裔人士能與港人同行，就如她掛於身上的牌子所呼籲的一樣，「Lets be a bravery guardian in protecting our home safe （讓我們齊來當個勇敢的守護者保護家園吧）」。

【抗爭者貼「不裝修」聲明 商戶放心照開舖】

今日舉行九龍大遊行之前，重慶大廈不少商舖雖已落閘，但亦有不少店舖對示威者投下信心一票，堅持開舖，只因相信抗爭者不會破壞無辜的小店。在香港生活逾二十年的Amar今天即如常於重慶大廈的找換店上班，他承認管理處早已發出相關指引，要求商戶提早關店，但他並不擔心。

Amar聲言他與民陣岑子杰還襲事件無關，「I don’t involve in it （我不涉及其中）」，故他不會怕店舖被破壞。因曾有抗爭者曾到重慶大廈貼出聲明，強調不會「裝修」重慶大廈，亦不會無差別攻擊無辜的南亞裔市民。他亦指重慶大廈的商户大都看過告示，並因而減少了憂慮。

雖已經歷四個月的抗爭，Amar認為「Hong Kong is still nice, although tourism is affected（旅遊業雖受影響，但香港仍是美好的地方）」，他對香港的感覺和愛依舊如初，當被問到將來會否想繼續留在香港，他豪不猶豫地回答：「Of course（當然）。」

【南非夫婦理解港人追求民主：相信明天會變好】

尖沙嘴今日下午有大遊行，由於民陣召集人岑子杰日前被數名南亞惡徒打至重傷，令包括南亞裔等外籍人士雲集的重慶大廈今日氣氛極為緊張。不過，遊行隊伍和平前進、各族融洽相處等景況，均令不少人對抗爭運動印象大為改觀，當中包括一對來自南非的夫婦。
來自南非的Bastor和Precious在港經營自家業務，兩人來港4年，對香港的印象一直是「free, peaceful, lovely（自由、和平、可愛）」，但近日看到連串的衝擊畫面，感到「Hong Kong is not peaceful anymore（香港不再和平）」。不過，由於他們今天剛好有要事來到尖沙嘴，令他們首次親眼目睹香港的遊行活動，才發覺盡入眼簾的畫面，均是市民和平前行，叫喊口號的畫面。

他們明白香港年青人只是追求民主，並非無理生事，暴力衝擊，所以並無責怪之意。二人續指，當初來港是因有感香港有發展潛力，故冀望港人爭取到自由後香港可回復平靜，「We are not going to leave, because we believe one day, everything will be very ok, so we still have to stay（我們不打算離開，因我們相信香港有天會變好，我們會留在香港）」。
------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
----------------------

《囚牢之疆》 專頁
揭開集中營邪惡面紗
今日新疆 明日香港
----------------------

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

Y小姐特意帶來自製的牌子掛於身上，於重慶大廈範圍散播主張信、望、愛的信息。記者邵靖妍
Y小姐特意帶來自製的牌子掛於身上，於重慶大廈範圍散播主張信、望、愛的信息。記者邵靖妍

來自南非夫婦Bastor和Precious稱平的遊行令兩人對反送中示威者改觀。邵靖妍攝

Amar今天如常於重慶大廈的找換店上班。邵靖妍攝

抗爭者曾到重慶大廈貼出聲明，表明不會「裝修」重慶大廈。邵靖妍攝

上一則
上一則
【抗暴之戰】光頭男趁火打劫偷小米 遭市民私了：係咪咁無大志

下一則
下一則
【抗暴之戰】譚文豪清真寺外中水炮 斥警行動不合理明言追究

【聽我講】逆權冰室越壓越強 前精算師老闆：畀番個香港我
【抗爭●南亞人】親身參與反送中難忘元朗恐襲 80後棟篤笑明星阿V：「反惡法人人有份，不應該用膚色去區分香港人」
【抗爭之戰】自製手遊做世界文宣獲批重新上架 創作人：讓外國人體驗香港抗爭運動
【抗暴之戰】大埔連儂隧道19歲青年遭劏肚 22歲內地刀手警署自首
【抗暴之戰】《人民日報》批段崇智公開信偏頗： 只有被捕學生的聲音

警攻清真寺侮辱回教徒，係中共報復新疆人權法所為！

係時候搞個 尊重宗教自由大遊行